<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<rss version="0.91">
<channel>
<title>DevMedia - Ultimos posts!</title>
<link>http://www.devmedia.com.br</link>
<description>DevMedia Feeds</description>
<language>pt-br</language>  <copyright>Copyright: (C) DevMedia Group</copyright>  <image>   <title>DevMedia Logo</title>   <url>http://www.devmedia.com.br/Images/logo_devmedia.gif</url>   <link>http://www.devmedia.com.br</link>  </image><item><title>PHP: Modificadores de acesso</title><link>http://www.devmedia.com.br/php-modificadores-de-acesso/38438</link><description>Neste documento você encontrará o conteúdo que precisa para aprender o que são e para que servem os modificadores de acesso na linguagem PHP.</description><author>Alex nolaço</author><pubDate>Tue, 6 Jun 2017 15:32:00 -0300</pubDate></item><item><title>Guia de Referência de Ionic</title><link>http://www.devmedia.com.br/guia-de-referencia-de-ionic/38372</link><description>Neste Guia de Referência você encontrará o conteúdo que precisa para aprender a desenvolver aplicativos mobile multiplataforma utilizando o Ionic. </description><author>Devmedia</author><pubDate>Tue, 6 Jun 2017 13:35:00 -0300</pubDate></item><item><title>SQL: Cláusula Where</title><link>http://www.devmedia.com.br/sql-clausula-where/37645</link><description>Nesta documentação você aprenderá a utilizar o comando WHERE para adicionar filtros às suas consultas SQL.</description><author>Estevão dias</author><pubDate>Mon, 5 Jun 2017 17:48:00 -0300</pubDate></item><item><title>Os pilares da Programação Orientada a Objetos</title><link>http://www.devmedia.com.br/os-pilares-da-programacao-orientada-a-objetos/38384</link><description>Neste DevCast veremos quais são os quatro pilares da Orientação a Objetos, seu conceito e sua importância na programação.
</description><author>Devmedia</author><pubDate>Fri, 2 Jun 2017 19:36:00 -0300</pubDate></item><item><title>PHP na prática - O que é PHP? - Vídeo 2</title><link>http://www.devmedia.com.br/php-na-pratica-o-que-e-php-video-2/38383</link><description>Neste vídeo veremos na prática como criar o ambiente para execução e conceitos abordados na introdução utilizando como exemplo a criação de uma página Olá Mundo.</description><author>Alex nolaço</author><pubDate>Thu, 1 Jun 2017 17:34:00 -0300</pubDate></item><item><title>Introdução ao PHP - O que é PHP? - Vídeo 1</title><link>http://www.devmedia.com.br/introducao-ao-php-o-que-e-php-video-1/38382</link><description>Neste vídeo aprenderemos o que é o PHP, sua utilidade e importância no desenvolvimento de uma solução web.</description><author>Alex nolaço</author><pubDate>Thu, 1 Jun 2017 17:34:00 -0300</pubDate></item><item><title>O que é PHP?</title><link>http://www.devmedia.com.br/o-que-e-php/38381</link><description>Neste curso conheceremos o PHP: uma linguagem de scripts open source de uso geral, muito utilizada e especialmente adequada para o desenvolvimento web.
 </description><author>Alex nolaço</author><pubDate>Thu, 1 Jun 2017 17:34:00 -0300</pubDate></item><item><title>PHP: Estrutura condicional switch/case</title><link>http://www.devmedia.com.br/php-estrutura-condicional-switch-case/38223</link><description>Esta documentação apresenta a estrutura condicional switch/case da linguagem PHP. Com ela é possível executar trechos de código apenas se uma condição for atendida.
</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Thu, 1 Jun 2017 12:34:00 -0300</pubDate></item><item><title>Backups com RMAN</title><link>http://www.devmedia.com.br/backups-com-rman/38379</link><description>Este artigo introduz conceitos básicos de backup e depois apresenta uma estrutura de backup centralizada e muito bem organizada para facilitar o seu gerenciamento.</description><author>Devmedia</author><pubDate>Wed, 31 May 2017 16:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Integração de dados com Foreign Data Wrappers</title><link>http://www.devmedia.com.br/integracao-de-dados-com-foreign-data-wrappers/38378</link><description>Este artigo apresenta o Foreign Data Wrappers (FDW), uma funcionalidade do PostgreSQL, que permite o acesso a dados externos em SGBDs como Oracle, MySQL, SQL Server, MongoDB, entre outros.</description><author>Paulo singaretti</author><pubDate>Wed, 31 May 2017 16:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Introdução ao Cassandra</title><link>http://www.devmedia.com.br/introducao-ao-cassandra/38377</link><description>Neste artigo será feita uma introdução ao banco de dados NoSQL Cassandra. Serão descritos aspectos gerais da arquitetura, principais vantagens e desvantagens e como ele se comporta comparado aos bancos de dados relacionais.</description><author>Maycon pinheiro queiros</author><pubDate>Wed, 31 May 2017 16:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Questões de banco de dados do concurso do Tribunal de contas de São Paulo</title><link>http://www.devmedia.com.br/questoes-de-banco-de-dados-do-concurso-do-tribunal-de-contas-de-sao-paulo/38376</link><description>Este artigo apresenta a correção das questões de banco de dados cobradas nas provas objetivas e dissertativas do concurso que selecionou candidatos para o cargo de Agente de fiscalização com especialidade em tecnologia da informação. </description><author>Mauro pichiliani</author><pubDate>Wed, 31 May 2017 16:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>Revista SQL Magazine 148</title><link>http://www.devmedia.com.br/revista-sql-magazine-148/38375</link><description>Veja todos os artigos disponíveis na edição 148 da Revista SQL Magazine. Edição que tem como destaque o NoSQL com o Cassandra: obtendo alta disponibilidade.


</description><author>Devmedia</author><pubDate>Wed, 31 May 2017 16:44:00 -0300</pubDate></item><item><title>PHP: Envio de e-mail autenticado utilizando o PHPMailer</title><link>http://www.devmedia.com.br/php-envio-de-e-mail-autenticado-utilizando-o-phpmailer/38380</link><description>Nesta documentação você aprenderá a utilizar a biblioteca PHPMailer, com ela, você pode realizar envios de emails autenticados com o protocolo SMTP.</description><author>Fernando gaspar</author><pubDate>Wed, 31 May 2017 16:38:00 -0300</pubDate></item><item><title>Java: Declaração e utilização de classes</title><link>http://www.devmedia.com.br/java-declaracao-e-utilizacao-de-classes/38374</link><description> Nesta documentação você aprenderá a declarar e utilizar classes na linguagem de programação Java. Para isso será apresentada sua sintaxe, bem como seu funcionamento e exemplos de uso.</description><author>Pedro mello</author><pubDate>Wed, 31 May 2017 12:19:00 -0300</pubDate></item><item><title>Conclusões - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 15</title><link>http://www.devmedia.com.br/conclusoes-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-15/38371</link><description>Neste vídeo veremos um resumo de tudo que aprendemos durante o curso.</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Criando uma máscara decimal no JavaScript - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 14</title><link>http://www.devmedia.com.br/criando-uma-mascara-decimal-no-javascript-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-14/38370</link><description>Neste vídeo criaremos uma máscara Javascript que adicionará uma vírgula no nosso peso automaticamente, permitindo a utilização de valores decimais.</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Limpando os campos com JavaScript - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 13</title><link>http://www.devmedia.com.br/limpando-os-campos-com-javascript-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-13/38369</link><description>Neste vídeo vamos criar a função de limpar dados, que resetará nosso formulário para o seu formato original.</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Instalando um plugin no Cordova - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 12</title><link>http://www.devmedia.com.br/instalando-um-plugin-no-cordova-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-12/38368</link><description>Neste vídeo vamos instalar um plugin do Cordova que vai permitir a exibição de uma caixa de diálogo personalizada, além de validar os campos.</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Corrigindo problema de encoding - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 11</title><link>http://www.devmedia.com.br/corrigindo-problema-de-encoding-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-11/38367</link><description>Neste vídeo vamos corrigir um problema muito comum no desenvolvimento web e também no Cordova: o encoding. </description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Implementando a função de calcular com JavaScript - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 10</title><link>http://www.devmedia.com.br/implementando-a-funcao-de-calcular-com-javascript-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-10/38366</link><description>Neste vídeo criaremos a função responsável por calcular o IMC e mostrar o resultado.</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Customizando inputs e botões - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 9</title><link>http://www.devmedia.com.br/customizando-inputs-e-botoes-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-9/38365</link><description>Neste vídeo veremos a criação dos estilos dos botões e inputs, deixando o nosso app com um visual mais agradável.</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Criando o Layout da aplicação - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 8</title><link>http://www.devmedia.com.br/criando-o-layout-da-aplicacao-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-8/38364</link><description>Neste vídeo vamos criar o nosso Layout utilizando CSS, deixando a aplicação com uma visualização mais organizada.</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Criando o HTML - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 7</title><link>http://www.devmedia.com.br/criando-o-html-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-7/38363</link><description>Neste vídeo criaremos o HTML da nossa aplicação de IMC, bem como os campos que devem ser preenchidos.
</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Executando uma aplicação Cordova pela primeira vez - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 6</title><link>http://www.devmedia.com.br/executando-uma-aplicacao-cordova-pela-primeira-vez-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-6/38362</link><description>Neste vídeo vamos executar pela primeira vez a aplicação padrão criada pelo Cordova e veremos o que precisa ser feito para o funcionamento de aplicações no iOS.</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Adicionando Plataformas - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 5</title><link>http://www.devmedia.com.br/adicionando-plataformas-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-5/38361</link><description>Neste vídeo veremos como adicionar as plataformas de desenvolvimento no nosso projeto.</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Criando um projeto no Cordova - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 4</title><link>http://www.devmedia.com.br/criando-um-projeto-no-cordova-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-4/38360</link><description>Neste vídeo aprenderemos a criar um novo projeto no Cordova e conheceremos a estrutura de pastas gerada pelo framework. Para isso, utilizaremos o comando cordova create a partir do terminal.</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Instalando o Xcode - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 3</title><link>http://www.devmedia.com.br/instalando-o-xcode-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-3/38359</link><description>Neste vídeo veremos como instalar o Xcode, ferramenta necessária para realizar a compilação do projeto para a plataforma iOS.</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Instalando o Cordova - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 2</title><link>http://www.devmedia.com.br/instalando-o-cordova-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-2/38358</link><description>Neste vídeo veremos a instalação do Cordova passo a passo. Esse processo se inicia com a instalação do Node.js e do NPM, a partir do qual o Cordova é obtido.
</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item><item><title>Introdução - Como criar minha primeira aplicação em Cordova - Vídeo 1</title><link>http://www.devmedia.com.br/introducao-como-criar-minha-primeira-aplicacao-em-cordova-video-1/38357</link><description>Dando início ao nosso curso veremos neste vídeo quais tecnologias serão usadas e quais funcionalidades serão implementadas ao longo dos próximos vídeos. Para isso veremos a aplicação em execução no iOS.
</description><author>Eduardo soares chaves</author><pubDate>Tue, 30 May 2017 17:20:00 -0300</pubDate></item> </channel></rss>
